母子同中招 重者反被拒

母子同中招 重者反被拒

收治武漢肺炎的定點醫院ICU病房住滿病人。路透社

「有沒有方法幫我媽也找到床位？」湖北武漢患上新型冠狀病毒的人截至上周六已經超過1.3萬宗，不少都是人傳人的家庭傳播，本報認識了當地母子均告發病的家庭，小翔的母親在上月中就出現病症，一直未能入院，病情已達嚴重程度，小翔隨後也發病，但是病況較輕的他，反而能先入院治療，無奈留下病母由年邁的父親照顧，小翔也只能慨嘆「也沒辦法嘛」，被政府遺忘，就算卧病在床，還是要四處為母親尋找入院機會。

「我就不知道是她傳給我還是我傳給她的。」小翔和母親都患上武漢肺炎，但小翔的病情比較輕，所以能住進醫治輕症的醫院，反而病情嚴重的母親，一直都得不到住院機會，只能在家自己隔離，由父親照顧。

只接收輕症兒子

相關新聞：覺悟當義工 傾財治母病

官方在上月20日前，仍然說未有確實證據顯示病毒會人傳人，直到鍾南山公開表示，武漢肺炎肯定會人傳人後，大眾才得悉事態嚴重。小翔雖然不確定兩母子誰先感染，但是媽媽在一月中旬時已經發病，「她是之前一直沒有當回事，一直當是咳嗽，她本身就是化療，化療期間有咳嗽，以為是正常的」，直到本月上旬，他們去進行電腦斷層掃描，發現母親的雙肺已經感染，「有那個磨砂玻璃肺。」

小翔的母親本身患有癌症，身體很差，患上武漢肺炎後更需要吸氧，需求一個醫院床位，但有了床位就能確保保命嗎？不，就算本身是醫生的「造謠八君子」之一、醫生李文亮，確診後住院也極速病逝。不過，入院這個看似一個很微小的要求，對於在武漢毫無身份的小翔來說卻是奢求，「求助電話都打過，我們一直在家等。」

為了防止疾病繼續傳播，當局要求小翔的媽媽自行到一個地方集中隔離，但是他們根本連走動的能力都沒有，「現在他們還要求你在一個位置集中，我媽的條件就根本不可能一個人跑過去，她現在根本都沒有力氣。」對話之間，小翔就如不會游泳的小孩溺水了，抓住一根稻草也要牢牢把握着，十分無力，或許，這種無力感就是現在武漢人的寫照。